\chapter{Introduction}

Dans le cadre de leur dernière année en bachelier d'informatique de gestion, il est demandé aux étudiants de l'Institut Paul Lambin de Bruxelles d'effectuer un stage de 16 semaines continues dans une entreprise en tant qu'analyste-programmeur. Durant ce stage, ils pourront mettre en pratique ce qu'ils ont appris durant leurs trois ans d'études afin de développer des solutions répondant aux besoins de la société les accueillant. 

Le développement d'applications web --- créer des programmes ne fonctionnant non pas nativement sur la machine de l'utilisateur, mais dans le navigateur de ce dernier --- est une sujet qui me passionne. Comme beaucoup de monde, je suis moi-même un usager de ce genre d'application. Elles sont faciles à installer, faciles à mettre à jour, et faciles à utiliser. Elles sont portables, multi-plateformes, et consomment peu d'espace disque. Une série d'avantages à la source de l'explosion du nombre de nouvelles applications web créées ces dernières années.

Souhaitant faire partie de cet univers du développement web, j'ai effectué mon stage au sein de l'entreprise Pictawall. Société à la recherche d'un développeur front-end pour la ré-écriture d'une de leurs applications principales. Leur application existait déjà et était déjà utilisée en production par certains de leurs clients mais souffrait de problèmes de performances importants, rendant l'utilisation de ce produit moins attrayant que ceux concurrents. Il me serait donc demandé, tout au long du stage, de trouver des solutions pour accélérer autant que possible le chargement de l'application, afin d'améliorer l'expérience utilisateur.
